[政府廣告] 究竟呢條片有幾多個「優化」

不嬲都話蝗語問題係濫用
同一個字包含多個意思再重複用
依樣嘢我中學中文作文已經俾miss話過係詞貧，好核突
依家啲支那人/支港人仲好意思話「改善唔意思唔同優化㗎，優化包含埋改良、最佳化、修正、美化㗎」

算撚數啦中國人係唔會improve
一世optimize 優化做最佳特等奴材罷啦

英文都冇分別
唔會用咁多個同樣嘅字
你搵到一篇文有三個以上optimise，一個講optimise硬件、一個講optimise軟件、一個講optimise生產、一個講optimise設計
相信睇依篇嘢唔洗兩分鐘已經覺得煩

簡單啲講
詞貧無分語言

認真答你
improve: 改善
optimize: 精益求精

optimize 有限制下搵出最佳答案
improve 好單純咁改善/改進

鳩化

余光中、陳雲有唔少文章都係講呢類劣質中文 ，可以睇睇

我打造濫用依個論點都係想大家打造下優化中文水準嘅大方向啫，優化詞彙唔係好難，除非你真係文盲，大部分優化用詞唔洗引經據典都得，啲字根本識，只係打造文句時唔用，大力優化下文字多樣性可以優化受眾對你嘅感覺

咁optimizer呢？

optimize: 完善

呢個廣告好似早兩年已經開始播，「優化」明顯係蝗話

幽化

優化我仲有啲記性，十幾年前一次開會嗰contractor大佬真係講”學下啲內地字咁講,我地遲啲會「優化」XXX....”
我仲記得當時係用改良/改善㗎。